\chapter{Test Installation}
Um \eeppi\ auszuprobieren bieten wir drei Möglichkeiten an:
\begin{itemize}
	\item \eeppi\ kann gemäss Anleitung in Kapitel\ \ref{chapter:userManual} selbst installiert werden.
	\item Eine Testinstallation von \eeppi\ kann mit der dem Code beigelegten Vagrant\footnote{Virtualisierungsautomatisierungslösung von HashiCorp für verschiedene Virtualisierungsumgebungen: \url{http://www.vagrantup.com/}}-Umgebung innert wenigen Minuten erstellt werden.
	Die Vagrant-Datei und eine dazu passende Readme-Datei ist im Quellcode-Verzeichnis des Projekts unter "'project/vagrant"' zu finden.
	\item Eine Testinstallation von \eeppi\ ist auf dem von der HSR zur Verfügung gestellten virtuellen Server installiert.
	Sie kann mit folgenden Angaben verwendet werden: \newline
	\begin{tabularx}{\linewidth}{| X | l | c | c | c |}
	\hline
	\textbf{System} & \textbf{Adresse} & \textbf{Benutzer} & \textbf{Passwort} & \textbf{Projekt} \\ \hline \hline
	
	\eeppi\ (HTTP"~Authentication) &
		\href{http://eeppi:enjoyEEPPI!@www.eeppi.ch}{www.eeppi.ch} &
		eeppi & enjoyEEPPI! & \\ \hline
	
	\eeppi\ (Account) &
		\href{http://eeppi:enjoyEEPPI!@www.eeppi.ch}{www.eeppi.ch} &
		demo & demo & \\ \hline
	
	ADRepo (HTTP"~Authentication) &
		\href{http://eeppi:enjoyEEPPI!@adrepo.eeppi.ch}{adrepo.eeppi.ch} &
		eeppi & enjoyEEPPI! & \\ \hline
	
	Jira (Account) &
		\href{http://jira.eeppi.ch}{jira.eeppi.ch} &
		eeppi & enjoyEEPPI! & TEST \\ \hline
	
	Redmine (HTTP"~Authentication) &
		\href{http://eeppi:enjoyEEPPI!@redmine.eeppi.ch}{redmine.eeppi.ch} &
		eeppi & enjoyEEPPI! & test \\ \hline
	
	Redmine (Account) &
		\href{http://eeppi:enjoyEEPPI!@redmine.eeppi.ch}{redmine.eeppi.ch} &
		eeppi & enjoyEEPPI! & test \\ \hline
	\end{tabularx}
\end{itemize}
