\begin{thebibliography}{literatur}
	% escape # $ % & ~ _ ^ \ { } in links
	% wrap ling link names with ' '
	\bibitem{zio-enterpriseComputing} Prof. Dr. Olaf Zimmerman (2013): \\
		"`Vorlesungsfolien \& Übungsbeilagen HSR Module Enterprise Computing (Beispiele von Architekturentscheidungen)"'
	\bibitem{zio-cloudComputingAusSichtDesAnwendungsarchitekten} Prof. Dr. Olaf Zimmerman (2014): \\
		"`Cloud Computing - Aus Sicht des Anwendungsarchitekten"', "`Präsentation"', "`OOP Software Meets Business 2014"', "`München"', S. 25-32, 38, 39
		\url{http://www.ifs.hsr.ch/fileadmin/user\_upload/customers/ifs.hsr.ch/Home/projekte/ARC-CCSichtAWA4OOPv104p.pdf}, 
		[Abruf am 19.09.14]
	\bibitem{zio-architecturalRefactoringForCloud} Prof. Dr. Olaf Zimmerman (2014): \\
		"`Architectural refactoring for cloud"', "`Präsentation"', "`Jahrestagung Architekturen 2014"', "`Ladenburg"', S. 12-14, 19,
		\url{http://www.ifs.hsr.ch/fileadmin/user\_upload/customers/ifs.hsr.ch/Home/projekte/ZIO-GIFGArchAM2014-ArcRefCloudv10p.pdf}, 
		[Abruf am 19.09.14]
	\bibitem{zio-AppArch-LayersMiddleware} Prof. Dr. Olaf Zimmermann (2014): \\
		"`LAYERS UND TIERS, MIDDLEWARE, JAVA ENTERPRISE EDITION (JEE)"', "`Präsentation"', "`Vorlesung Application Architecture HSR 2014/2015"', "`Rapperswil, September 25, 2014"', S. 13-27
	\bibitem{zio-enterpriseComputing} Marcel Tinner, Daniel Zigerlig (2014): \\
		"`Collaborative Decision management and Architectural refactoring (CDAR) Tool"', "`Bachelorarbeit"', "`Technischer Bericht"'.
	\bibitem{sharesOfWebtechnologies} "`Framework technologies Web Usage Statistics"',
		\url{http://trends.builtwith.com/framework}, [Abruf am: 23.09.2014].
	\bibitem{playFrameworkWikipedia} "`Play framework --- Wikipedia{,} The Free Encyclopedia"',
		\url{http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Play_framework&oldid=625891581}, [Abruf am: 24.09.2014].

\end{thebibliography}